【驚慄】Professor半夜十二點Send Email俾我（２）

故事簡介：

Cisco在午夜十二時收到Professor的Email要他立即回校，他回校後卻看不見Professor，正想離開之際，他發現學校的大門全被鎖上，更出現連串怪事…

目前為止所有篇章的打包：

第一個Post：

上回：

我屏息靜氣，站著不動。

那尖銳的金屬刮擦聲從走廊盡頭的實驗室那處傳來，不知是否衝著我們而來。

Jill突然握住我的手腕，拉著我朝走廊的另一頭離去，另一隻手仍然捂住我的口，不讓我發出聲音。

我們回到大廳廣場，一直走到圓桌區、學生會商店，但我們仍然未有鬆懈，確認金屬聲音再沒有出現之後，她才鬆開握住我的手，說：

「啱啱好危險，好彩佢無發現我哋。」

我後背全是冷汗，有一種劫後餘生的感覺。

突然，Jill的腹中傳來一陣咕咕叫，上一秒還氣氛凝重，下一秒已經變成尷尬的氣氛，她滿臉通紅，恨不得找個地洞鑽下去。

免得她害羞得以後也抬不起頭，我裝作若無其事地說：

「不如去canteen調查下，可能搵到離開既線索。」

她低著頭，只嗯了一聲。

總掛著冷淡表情的Jill，現在卻窘得面紅耳熱，我忍住沒有笑出來。

我們走上電梯，來到五樓，眼前出現食堂的入口，我每次經過都覺得裡面散發著詭異的氣氛，所以一直沒有進去。

我舉著蠟燭，紅色的火光將方圓三米的範圍映照得清清楚楚，走近入口處附近的麵包櫃時，我們看見上面放了很多麵包。

Jill的情緒緩了過來，用回平常的語氣說：

「食咗呢啲野唔知會發生咩事…」

我同意她，說：

「無錯，呢度唔係現實世界，眼前既食物可能只係幻覺。」

然而，我從被困開始到現在都沒有進食過，腹部也不由自主地一陣咕咕叫。

飢餓難耐，加上不知道還會被困多久，餓死或毒死，我寧願選擇毒死。

我拿起一個腸仔包，一口咬了下去。

Jill大驚失色地從我手中搶走腸仔包，可是已經太遲，我已經將三分之一個腸仔包吞進肚裡去。

「你係咪傻咗呀？萬一你毒死咗點算？」

「我直覺認為唔會有事…」

「我請你以後唔好再咁樣做。」

她說完之後，看著我剛咬過的腸仔包，竟然也咬下了一口。

我嚇了一跳，叫道：

「你做咩呀？！」

她淡淡地說：

「以彼之道，還施彼身。」

我沒好氣地苦笑了一聲，就在這時，附近再次出現金屬拖行的聲音。

「噫—」

「噫—」

那聲音讓人心寒到極點，Jill馬上比出噓的手勢，我連呼吸都止著，立即辨識聲音的方向。

「噫—」

那聲音來自我們附近，而且極近，可是我卻看不見它，難道它藏了在燭光範圍之外？

「噫—」

這時，Jill伸出顫抖的手指，指著某個方向。

我順著她指的方向望去，看見有個肢體扭曲的人，伏在天花板凝視著我。

我一陣頭皮發麻，跟它四目交投著。

時間過得很慢，幾乎可以聽見自己不斷加速的心跳聲，而它則一直沒有動作，死死的在盯著我。

我拉著Jill的手慢慢往後退，它的目光仍然盯著我原來站的位置。

我突然明白過來，原來它肉眼看不見我們。

我們後退到燒味部對出的位置，手上的燭光已經照不到它，只顧看著天花板沒留意腳下，我踩了在一灘水上面，腳下一滑整個人便拉著Jill往後倒去。

我緊閉雙眼，準備好迎接後腦勺撞地的痛楚。

只是，我等了很久都感受不到痛楚，我張開眼睛，竟然發現自己在水裡面，並且以極快的速度往下沉，我奮力掙扎著但下沉的速度沒有減慢。

就在下一個瞬間，我後腦勺立即傳來熱燙的痛感，我發現自己倒在一塊軟地毯上面，往旁邊望去，Jill眉頭緊皺地躺在我身旁。

我坐直身子，察覺到自己正身處在一個昏暗的電腦室裡面。

我不是在食堂的嗎？為什麼會倒了在這裡？

我滿腔疑惑，腦海突然閃過「扭曲人」的影像，立即便蹦起身環顧四周，只是並沒有找到它的蹤影。

Jill一臉茫然的坐了起來，問道：

「依度係邊度？」

「應該係一個電腦室…」

她突然緊張起來，問道：

「『果個人』呢？」

「佢唔見左…」

她站起身來，說：

「點解我哋會黎…」

說到一半的時候，她的聲音驟然弱了下來，緊閉起眼睛，一手抵住額頭，然後開始氣喘吁吁，站也站不穩。

我連忙將她扶到電腦椅上面，她身體冰冷，冷得好像剛剛從冰窖裡面出來。

過了半餉，她才睜開眼來，看著我的眼神充滿恐懼，欲言又止。

我擔心地問她：

「你…無事吖嘛？」

她顫抖著說：

「無…無事。」

她完全不像是沒事的樣子，我憂心忡忡的看著她，她移開了視線，沉默了許久，然後知道瞞不過我，於是強壓著恐懼，慢慢地說了起來：

「…我從五歲開始就接收到某種訊息，有時我會聽到『嗰個世界』既聲音，有時會預見到將來發生既事。」

「一直持續左十八年，直到頭先我腦海又出現嗰啲影像。」

她說到這裡就沒有再說下去，我隨即問她：

「你見到咩野？」

她低頭看著地上，說：

「對唔住，我唔想講。」

「唔緊要，你想講既話隨時可以同我講，唔想講既話我都完全唔會介意。」

「你信我…？」

「你無必要講大話呃我吖。」

她抬起頭看著我，問道：

「你…唔驚我？」

我一手拍在她柔軟的肩膀上，笑著說：

「哈！你唔會害我既！」

她有點錯愕的看著我，沒有說話，氣氛變得相當尷尬，我立即縮回手，轉身走向門口，想從那氣氛中逃開。

我把臉貼到門口玻璃上，觀察著門外面的情況。

不看則已，一看便將我嚇至後退一步。

「外面發生咩事？」Jill問道。

我一臉不可置信地說：

「外面係AC2…」

【AC2＝學術樓（二）】
【學術樓（一）、（二）並不相連，是兩幢獨立相隔一段距離的大樓】

Jill也怔了一怔，然後也走了過來，將臉靠近門口的玻璃上面。

「點解我哋會黎左AC2…？」

「我地出去睇下？」

她點了點頭，我慢慢地將門拉開，外面燈光通明，眼前出現白色的牆壁以及深藍色的軟地毯，左面是兩扇防煙門，這裡怎樣看都是AC2的走廊。

我推開了防煙門，發現自己正身處AC2的四樓，前方是一條寬闊的走廊，右方是電梯及樓梯，分別通往三樓及五樓。

在通往三樓的樓梯上面，我看見一個女性的背影，棕栗色的頭髮長到肩膀，穿著暗紅色毛衣及西裝裙，不是Dr Li又是誰？

lm

加油樓主
出快啲

Lm

LIVE中~樓主加油!

Dr Li

開新post無文？
你 hea 鳩 我 呀 ？
全 部 同 我 企 起 身 ！

CSC啲地毯唔係灰色嘅咩？

留名

Full address我唔識背

今晚仲有冇？

得閒我幫你執曬佢
首先要完曬exam 先

有！

加油
最近日日都係等你up文

李達三葉耀珍學術樓

新人正皮

加速
一係你買定個F5制俾我

btw Jill會唔會預知cisco死左

正皮留名

幾點出

4點前啦

同感, 所以Jill才不想說

敵將 is Dr. Li

依家追番樓主個朗豪坊故，好恐怖

見過有人喺podium追故，加油樓主

潛力故

求朗豪坊故link

我唔建議你睇我個舊故朗豪坊
但如果你已經睇左 / 睇到一半
咁我都無辦法
下面條link係結局既打包
唔使追post追得咁辛苦

仆街日日都係ac2四樓做it狗
終於燒到埋黎

why not ?

一路溫書一路追post好辛苦啊

究竟敵將會唔會係Dr. Li?

推呀

正評加速

新post lm

之前張紙句 come to 4/F 原來係指AC2 4/F ?定咁啱係咁

新post冇新文

city校徽

好黑心呀樓主 我日日都追嫁
支持支持
And 考試加油

聽日就番ac2考試

又話今晚有文

肯定樓主有玩過ib
又立祝又亂碼
十足十

新po留名

幾時去ac3食番個美心西餐

有呀 你睇真啲

文呀....等緊你先有得訓

好期待咁入到新po點知冇文

新po lm

咁快post2
繼續留名

冇文開新post做乜 仲要咁多人推

就快4點喇

倒數四分鐘

4點啦

4點報到Over

留名
見到post 1 已經尊登隔左三日先開始睇
點知live 左 屌

post1開始追，發覺有啲慢然後去左追朗豪坊故 結果一晚睇晒 而呢到仲未有文 樓主加油

未睇舊故都唔敢追city
班撚屌好鍾意喺新故講舊故劇情 無公德心

5點都到 文呢

繼續留名 唔溫書都追文

又話4點前

岩岩溫完書上黎留個名

6.30LM
樓主未有文

屌你fake人

留名

快啦，係英國睇緊你，加油

同朋友吸食緊綠色植物睇你個故好正

「Doctor Li！」我衝口而出。

她順著樓梯往下走，沒有停下腳步，仿佛聽不到我的叫喊。

我跟著她走下樓梯，看見她轉入了三樓的食堂。

Jill也跟了上來，問道：

「你見到你嘅professor？」

「係呀，雖然只係背影，但我好肯定果個係佢。」

我們進入了三樓的食堂，左方是一整排的食物櫃位，正前方是收銀台，右方則擺著一排排桌子。

我環顧四周，雖然找不到Dr Li的身影，但發現右方一張桌子上面放著一件奇怪的東西。

我走近去看個究竟，發現原來那是一台很古舊的打字機。

Jill在我身後說。：

「情況有啲唔妥。」

「我都覺，點解 canteen 會有打字機。」

我隨手按下上面幾個鍵，打字機突然自己發出「嗒嗒、嗒嗒」的聲音，就像有人在敲擊著打字機鍵盤。

「嗒嗒—」

「嗒嗒—」

打字機將一段文字敲出來之後便停了，我把紙從打字機上面撕了下來，跟Jill一起看上面的內容。

◆ ◆

2017/11/XX

The only one I thought was real turned fake.
（背叛的是我最信任的人。）

The promise was all a lie.
（承諾並不存在。）

Trust no one and no one will ever betray you.
（不被背叛的最好方法是不去相信任何人）

XXXXXX

◆ ◆

那是一篇日記，內容是有關背叛，有些地方打上了「Ｘ」，例如日期和署名。

正當我想開口說話之際，Jill突然用手捂住我的嘴巴，雙眼瞪得滾圓的看著上方。

我往上看，立即嚇得起了雞皮疙瘩。

扭曲人竟然也跟來了，正伏在我們上方的天花板。

但我很快便穩住情緒，只要我們不發出聲響，它便看不見我。

就在這時，打字機又開始發出鍵盤敲擊聲來，它立即被那聲音吸引，跳了下來。

糟糕了，我心想。

它四肢扭曲，咧開嘴露出鐵鏽斑斑的金屬獠牙，如同蜘蛛般爬向我們。

我的臉嚇得煞白，打字機關也關不掉，我隨即拉上Jill逃走，腳步聲馬上出賣了我們的位置。

它飛身撲向我們，無處可逃，下一秒它就會撲到我們身上，在最後的一瞬間，我用自己的身體護住Jill。

「砰—！」

突然其來的一聲巨響！

我張開眼，幾乎不相信自己的眼睛，它像地毯般被人踩住，動彈不得。

踩住它的那個人是一個十四、五歲的少年，短髮極短，樣子異常俊美，噙著一抹放蕩不拘的微笑。

他穿著白色恤衫、白色短褲，露出一雙覆蓋著黑色液體的手。

黑色液體不斷從他的手滴在地上，發出「嗞嗞」的腐蝕聲音。

他微笑著說：

「嗯嗯嗯嗯嗯嗯嗯嗯—兩位無事嘛？」

雖然我們被他救了，但他很明顯不是「人類」，我戰戰兢兢的說：

「無事…」

「嗯嗯嗯—咁就好啦！」

「你…你係魔鬼？」

「嗯嗯嗯嗯嗯—正確！」

「…就係你想要我既靈魂？」

「嗯嗯嗯嗯嗯嗯—雖然我都好想要，但我只係一個『低級職員』，你既靈魂係屬於我『上司』。」

這時，被他踩住的扭曲人極力的掙脫著，他皺著眉說：

「嗯嗯嗯嗯嗯嗯殊殊殊殊殊殊殊—」

他用手壓住扭曲人的頭，他手上的黑色液體就像極高溫的瀝青，將扭曲人燙得悲鳴慘叫。

那慘叫聲響遍食堂，我的手不住的顫抖，過了不用多久，扭曲人就被燒成灰燼，再也無法發出聲音。

「你…你竟然自相殘殺？」

「嗯嗯嗯嗯—唔好將我地同惡魔相提並論，佢地係低等生物，我唔會容許佢地搞亂計劃。」

「計劃？」

「嗯嗯嗯嗯嗯嗯—依家仲未係時候，好快你地就可以親身參與。」

Jill站在我旁邊，一直沒有說話。

他又補充道：

「嗯嗯嗯嗯—順帶一提，你有同學仔喺三號學術大樓，或者你會想搵佢地。」

他說完之後便轉身離去，我目睹他輕易就將扭曲人燒死，站在原地不敢去追。

突然，Jill搶走我手上的聖經，對著他念起經文：

「但是有火自天上，從天主那裡降下，吞滅了他們。」

他停住了腳步，轉頭看著Jill。

她仍是面無懼色，以凌厲的氣勢朗讀著經文：

「迷惑他們的魔鬼，也被投入那烈火與硫磺的坑中，就是那獸和那位假先知所在的地方。」

我嚇得一顆心提到了嗓子眼兒，想要搶回聖經不讓她繼續讀下去，她把聖經拿得很緊，繼續朗讀著：

「他們必要日夜受苦，至於無窮之世。」

「他們必要日夜受苦，至於無窮之世。」

他，那個魔鬼，笑嘻嘻的跟Jill一起朗讀著同一句經文。

對唔住
我打完又改 改完又再打
我都冇訓過教

你朋友姓楊？

太好了 臨訓一碌就有文

之後主角或jill係咪會背叛對方？

樓主辛苦了
快啲訓 之後係咁2睇下exam啲notes啦

好好睇 會繼續追

日記既日期係11月 即係之前發生

終於有文

路西法

依家返去考試啦哈哈哈哈哈哈

手機響鈴來留名

Live

The cake is a lie..

又live

紅磚JJ 留名

有無個少年FF圖來諗下

考試加油

考完試快啲出文

希望奴才可以post多啲圖 入戲啲
不過post link好了 呢到好多細膽巴打 見到咩圖都嚇親

推

我想像係方力申 or 關智斌

小斌女

非人類少年 下意識諗起佢

快啲出

樓主exam都出文 癲
辛苦哂

輕輕一推

幾時出文

Live真係好痛苦

LM

樓主考試加油
考試還考試 記住出文

新po正呀喂！！

繼續支持

留番個名先

支持

個題材幾似fd之前連載既西營盤
btw樓主係咪讀archi

樓豬話已經fuck up左考試
係咪即係可以全力出文？

回應返先
文筆表達無問題 都通順
但太多個無必要既"我"字 略嫌累贅 仲有斷句太多

city jj lm

推推推推推

一直全力出緊文所以先搞成咁
我一篇文其實要打好耐

實等你 慢工出細貨
加油呀

邊似西營盤
似ib就真

LT18考完試
Sem已完

樓主一直犧牲自己溫exam既時間寫文比我地
唔短之餘仲要極高質
好偉大

加油啊 會繼續追

城大的紅太陽

我係諗到降魔的入面個石敢當

文呢

冇人睇啦？

樓主加油 第一次睇呢種故

好正啊

new post lm

等陣就有~~

未完sem 但一直追文

兩點

薯仔Christmas返唔返嚟香港？

你既等陣都好耐下

「嗯嗯嗯—聖經我比你更加熟。」他笑著說。

Jill仍未死心，還想繼續念下去，我急忙捂住她嘴巴。

那個魔鬼少年臉色一沉，聲調如冰地說：

「你再做埋啲小動作，我就送你落地獄見父母。」

話音剛落，他便消失在空氣之中。

Jill無力地跌坐在了冰冷的地板上，眼淚簌簌滾落，哽咽著說：

「我好唔甘心…好唔甘心…！」

我什麼也沒有過問，默默地將她擁入懷中。

她的頭埋在我的胸前，眼淚濕透了我的外套。

過了很久，她的嗚咽聲以及抽噎才漸漸地止了下來，一時之間我們誰都沒有說話，氣氛十分尷尬。

我遞給她一張紙巾，她低聲說了謝謝。

接著我們之間又回歸沉默，她開口打破沉默，說：

「唔好意思，整濕你件外套。」

「哈哈，好小事，唔好放喺心度。」

她頓了一頓，緩緩地說：

「遲啲我會話俾你知一切既野。」

「好呀，你想講果時就同我講啦！」

這時我想起那個魔鬼少年說的話，他說我的同學也在這裡。

Jill說過，要離開這裡的話先要知道自己「被選中」的原因，跟同學會合後或許就能推敲出箇中原因。

於是我說：

「係呢，頭先佢話我既同學喺AC3，不如我地過去。」

我提到「他」的時候，Jill的表情沉了下來，但最後她還是點頭了。

三號學術大樓跟二號學術大樓相連，要從這裡前往三號學術大樓，首先我們要上四樓，走完一段距離後便會看見接駁天橋。

我跟Jill離開三樓食堂回到四樓，推開防煙門進入一條走廊，走廊的左邊是牆壁，右邊是窗戶，還放著幾張四方形的桌子。

我跟Jill走到一半便停了下來。

為什麼停了下來？

因為我們眼前出現一道由藤蔓交錯而成的植物牆，擋住我們的去路。

更加荒謬的是，植物牆的前方站著一個穿著海軍水手服的男性蠟像，好像在面壁思過。

然而，經歷過一連串恐怖事件之後，區區一個蠟像已經嚇不到我。

我逕自走上前用手將植物牆的枝蔓折斷，可是折斷之後它們又再重新連接起來。

忽然間，我感覺到有人在看我。

我隨即望向那個男性蠟像，他卻一直看著植物牆，根本沒有看過來。

難道是幻覺？不管了，我換了個方法，後退幾步進行助跑，猛的撞向植物牆。

接著，我用手按住肩膀痛得悶哼出聲。

「老兄，沒用的！」

我腦海突然出現一把說國語的聲音。

我馬上轉頭望向Jill，問道：

「Jill，你聽唔聽到？」

「聽到啲咩…？」

「無野…」

「老兄，跟你說話的是我！」

我慢慢地望向男性蠟像，問道：

「係你同我講野？」

「無毋著（沒錯）！」

本以為我已經開始習慣這裡，但事實並非如此。

我有點哭笑不得，接著問他：

「你知唔知道點樣移走道牆？」

「小娟生我氣，不讓我過去！」

「咁你快啲哄返佢啦，我趕住過去呀！」

「小娟喜歡漂亮的東西，你幫我找回來。」

「嘩，你有無搞錯，要人地幫你哄女仔？」

他哀求著，說：

「求求你！」

Jill這時問我：

「你同緊邊個講野？」

我將我和蠟像的對話全都告訴了她，她聽完之後也忍不住笑了。

「不如我地幫吓佢。」她說。

於是我轉頭對著那個蠟像說：

「咁你等下我地。」

「好！好！」

可是這裡哪有漂亮的東西？恐怖的東西則有一大堆。

我視線無意中落在走廊的影印機，突然我靈機一觸，跟著從影印機的紙匣取出一張紙來。

過了一會兒，我將一朵用紙摺的玫瑰花遞給男性蠟像，說：

「係咪好靚呢！」

他高興地說：

「對呀！很美呀！快點幫我遞過去！」

我一臉不屑，由始至終他都沒有幫過忙，明明那是他的女朋友。

送佛送到西，我將紙玫瑰花從枝蔓間的空隙遞了過去，突然，一條枝蔓竄了出來，像鞭子般打在男性蠟像的身體上。

啪！

在響亮的鞭子聲之下，男性蠟像向後倒去，重重的摔了在地上。

「哇——小娟更加生氣了，快把我扶起！快把我扶起！」

樓豬依家係用緊故事入面既時空
所以佢既一陣=我地既幾個鐘

咁係啲我字姐
我都覺呢度有問題
但上面講到佢好似語癌咁

扭曲人係咪病爪啲frd

幾時寫埋南山邨

呢個仲恐怖過係City

好似RPG game啲任務

以為打字機係save point

依家瘋狂睇緊貞子故

有mission

睇得明就得

好似出得好慢

小娟

我岩先追哂貞子故 好正呀
留名支持

推
仲以為打字機仲會有線索出黎
點知最後只係發出噪音

我到底睇緊咩故
用城大做背景
有惡魔有驚嚇
仲有任務

咁得意既野其實係咪伏

考緊Final 既速度

出得好慢
推下先

阿jill 好可疑

無啦啦多咗個NDS

訓醒了
一陣仲有一篇

多謝
好歡迎大家睇貞子故
貞子故同呢個故劇情好唔同
唔會出現既視感問題

溫書溫到悶 上黎睇故

樓豬啲作息好亂喎

我既生活係無序混亂

出文，考試，身體同樣重要啊

文

點解要負皮我

有幾多個大學生唔係deadline先黎做功課
有幾多個大學生唔係朝早8點先訓教？
亂就緊係亂架啦，話晒無王管

薯仔其實係咪喺芬蘭讀書

btw雖然我話一陣有文 但起碼要天光先有

係學校通緊頂等你出文

不如你專心啲寫文啦，考試可以Retake，學位可以Defer，靈感係左就係無左。

係hall都feel到陣寒意
唔洗溫書啦

自私精
扮為人設想
其實就係為自己
作者無收你錢
等不到就死返屋企

留名跟進

咁認真做乜 我都要考Final 20號先完
令你咁大反應好抱歉

同埋樓主出Post第一日我係每15分鐘就F5

live咗？？？
我停左兩日，兩野live咗？？？

同你一樣 成日5 6點先瞓

係，科研攞PhD學位

樓主晚晚都燒肝燒到天光...

雖然係咁、但係都係要出文呀

是病童

淨係呢篇同病港

樓主gpa同寫文都要加個靚油

Pish

same here
正到不得了！

就天光

天光了

起身番工了樓都仲未出文

岩岩以為自己入錯文

天已光
加速

樓主文呢

太陽曬到上屁股喇，文呢？

Lau Ming

Same

又話仲有一篇

樓主加把勁
出文啊

Live 左
諗起ib都有藤蔓，要分開行

樓主加油

我連忙走上前將他扶起，可是他太重了，連扶帶拽費了很大勁也未能將他扶起來。

「你好重呀大佬。」

他以自豪語氣的聲音回答：

「當然啦，我是一個蠟像。」

「你畀啲力好無？」

「蠟像沒有長肌肉。」

「……」

我無言以對。

這時候Jill走上前來，一抬手就將他扶了起來。

不費吹灰之力。

「Jill，你咁大力既？」

看似弱質纖纖的Jill竟有如此大的力氣，實在令人咋舌。

「……」

她輕咳了兩聲，臉上顯出難為情的神色。

「挫賽，小娟更加生氣了，你說怎麼辦？怎麼辦？！」男性蠟像苦惱地說。

「點解佢會訓低咗？」Jill問道。

「佢話依家小娟仲嬲過頭先。」我說。

Jill想了想，然後伸手到耳邊摘下一對鑲珠的耳環，每隻耳環上都有一顆小珍珠。

她把耳環從枝蔓間隙遞了過去，突然間，植物牆一下子枯萎消失。

「小娟！」

只見男性蠟像的對面站著一個農家姑娘打扮的女性蠟像，耳上戴著一對珍珠耳環。

「老兄，替我謝謝她！」

「點解你自己唔講？」

「小娟不許我跟其他女人說話。」

我一臉無奈，跟Jill說：

「Jill，佢叫我多謝你。」

Jill笑著跟男性蠟像說：

「唔駛客氣—」

男性蠟像又說：

「老兄，我這張紙給你。」

原來他的手上拿著一張紙，我一直沒有留意到。

我將那紙張拿在手上，發現又是一篇日記：

◆ ◆

2017/10/XX

He proposed to me yesterday and I said yes.
（他昨天向我求婚；我答應了他。）

He's made me the happiest woman alive.
（他讓我變成全世界最幸福的女人—）

XXXXXX

◆ ◆

「呢篇日記同頭先果篇日記係咪同一個人寫？」我問道。

「應該係，兩篇日記個署名都係六個字。」Jill說。

「呢篇日記日期寫住10月，即係較早前寫，而日記既主人應該係個女人。」

「背叛佢嗰個人會唔會就係佢未婚夫？」

「嗯，我都認為係，但點解呢位Ｘ女士既日記會喺度出現？」

「或者日記同我地被困有關。」

我點頭表示認同，然後將這篇日記對摺收好，跟兩個蠟像道別後便離去。

我們默默無語地走在走廊上，拐過轉角處，經過一個電算服務中心，裡面放了幾台電腦及影印機，平日很多學生在這裡排隊等著用電腦，現在卻空無一人。

我們繼續走，經過一個寬敞明亮的自修溫習區，最後走到接駁天橋的位置，停住了腳步。

奇怪的是，接駁天橋應該只有一條才對，現在眼前卻出現兩條天橋的入口。

而且窗戶看不到外面，不知道哪條天橋才真正通往第三學術大樓，或許兩條天橋都不是通往目的地。

Jill好奇的問我：

「做咩停低唔行？」

「你唔覺得有兩條天橋好奇怪？」

Jill一臉不解地望著我，我立即意識過來，說：

「哦，你唔係讀呢間大學既。」

「嗯，我讀ＣＵ。」

「正常依度得一條天橋，依家有兩條。」我解釋道。

「原來係咁。」

「你睇吓上面。」她又說。

我抬頭一望，看見兩個天橋入口的上方都掛著牌子，左邊天橋的牌子寫住「大哥的房間」，而右邊天橋的牌子寫住「弟弟的房間」。

加速加速

等到了終於

好解迷遊戲feel

快點

依家好似打梗機

加速

好好睇

係咪因為魔鬼清哂d怪 所以暫時唔會有恐怖野住

屌

神力jill

係咪研究光波既波粒二象性

btw今晚會出魔鬼少年既圖
本身想出Jill先
但好似無人想睇

我想呀

印象中係cancer mechanism

想睇呀

好正呀篇故 每日出多幾篇啦

睇到嘩嘩聲 好正
諗起以前睇教育電視 有一集講數學 啲人入左個有怪獸既迷宮 唔想死就要計岩啲數 過關
寫文加油 考試加油呀樓主

蠟像好搞笑

jill 一定唔係人類

RPG GAME FEEL 好正

想睇

係咪真係渚薰咁樣

朱薰咁既樣

繼續加速

lm 加速

push

Lm

有冇人仲未完sem

本來諗住等樓主既文走左去睇貞子

結果入左坑 日常純愛真係太正

有啲bio hazard 第2集 Leon Clare 解謎 feel

未完 仲有排

未完

20

19

23...

我對物理啲嘢一竅不通

研究緊癌細胞新陳代謝

btw,等待圖中

好有d game feel

Same here

薯仔一定係啲斯文眼鏡靚仔

Same here
19號考第一科 咩都未溫

仲有 19 20 22

利申HRM

live左真係好痛苦

快d出

仲未有

聽日又考喇 未溫晒啊
但未溫晒都要黎追故

笑左

我聽日第一科 但係個個fd都完晒

文呀

「照咁睇，兩條天橋都唔係去AC3。」我說。

「嗯，我地睇吓有無其他方法過去AC3。」Jill道。

我們轉身離去，剛走了幾步就看見回去的路被封了，走廊變成一道水泥牆。

「咦…？」

Jill愣住了，露出疑惑的表情。

我說：

「睇黎我地返唔到去，有『人』逼我地選擇其中一條天橋。」

我雙手用力地推著牆，可是水泥牆一點也沒有移動的意思，只好回到天橋那裡，這時我問她：

「我地應該入『大哥的房間』定係『弟弟的房間』？」

「你覺得呢？」

「不如我地擲公字決定，公既話就入『大哥的房間』，字既話就入『弟弟的房間』。」

「好—」

我拿出一個硬幣將往上拋，落下來，是公的那一面。

「係『大哥的房間』。」我說。

「嗯，我地入去喇。」她說。

跟著我們踏進了「大哥的房間」的天橋，天橋的盡頭有一扇門。

我朝Jill看了一眼，她微微點頭，於是我深呼吸一下將門推開。

門的後方是一個小型教室，三列座位呈半圓狀圍著講台，講台有一張大型的投影幕及白板，看樣子是第三學術大樓的商學院行政教室。

我們放輕腳步走了進去，教室裡沒有任何人。

門自動關上，正當我們走到講台位置的時候，我感覺到後背被一支槍抵著。

「噓，唔好發出任何聲音。」

我身後突然出現一把男性的聲音。

「……」

我額角流下冷汗，動也不敢動。

「慢慢轉身，記住唔好出聲。」

男性的聲音說。

我跟Jill慢慢地轉身，卻看見是一個小孩握著雙槍指著我們。

我沒有因為他是小孩而鬆懈，心砰砰直跳。

那個小孩戴住一個蒙面超人面具，不知道他此刻掛著什麼表情。

「你兩個…係人類？」他問道。

「嗯…」我說。

「人類…我已經好耐無拎過人類既靈魂啦…」他詭異地說。

「你…你係魔鬼？」

「無錯…我要拎走你地既靈魂…」

「大哥，萬事有商量，或者我地可以…」

我的話還未說完Jill便踏前一步，冷冷地說：

「開槍。」

我嚇得快要尿褲子，趕忙求饒說：

「大哥，唔好呀，佢講笑架咋。」

Jill每次看見魔鬼都會有脫線的行為，我心想著。

「哼，佢個樣睇落唔似講笑。」面具小孩抬頭看著Jill說。

「你仲等啲咩，仲唔快啲開槍？」Jill目無表情地說。

「女人，我依家就拎你既靈魂！」面具小孩撥開了保險機，手槍瞄準著Jill的頭部。

Jill再踏前一步，面具小孩的手指便扣下了板機。

「砰—！」

「唔好呀！」我不禁大叫。

手槍槍口射出了一道水柱，將Jill的臉弄濕。

面具小孩抱著肚子哈哈大笑：

「哈哈哈哈哈哈哈—！」

我整個人傻眼，說：

「水槍…？」

「無錯，就係水槍。」面具小孩舉著「Ｙｅａｈ」的手勢。

「你唔拎走我地既靈魂…？」我問道。

「我比較中意整蠱人類，多過想要佢地既靈魂。」面具小孩說。

他又說：

「不過呢，我細佬同我唔一樣，佢好渴望得到人類靈魂。」

突然，門外傳來了一陣大力的拍門聲。

「咚咚咚」

「咚咚咚」

拍門的聲音響徹在教室裡面。

「Ooooooooops！我細佬過黎搵我嚕！」面具小孩奸詐一笑。

他指著最後一排的座位，說：

「或者你地可以匿喺枱底。」

「咚！咚！咚！」

拍門的聲音又再傳來，而這裡只有一道門通向外面，除了躲起來根本沒有其他辦法。

然而，Jill卻動也不動，連臉上的水珠都不抺掉，用一道足以殺人的目光死瞪著面具小孩，我只好拉著她藏到最後一排座位的下方。

「噫」的一聲門被打開，一聲粗獷的男性聲說道：

「頂！做咩咁耐先開門俾我！」

我偷偷探出頭來，看見一個人走了進來，他也戴著一個蒙面超人面具，身高兩米以上，衣衫被高鼓肌肉撐起，仿佛巨山一般。

「嘻，我頭先練緊槍法。」面具小孩賊賊的笑著說。

「頂！自從俾嗰幾個人類走甩之後，我就好煩躁！」

那個如鐵塔般的壯碩大漢一跺腳，周圍像地震般搖晃。

「細佬，你冷靜啲。」面具小孩說。

「頂！如果俾我再見到人類，我一定會狠狠咁折磨佢地既靈魂！」面具壯漢說。

「有時啲野就喺身邊，只係你太粗心睇唔到。」面具小孩說完之後，望往我們藏著的地方。

「頂！你仲喺度講埋啲無用既野，我要人類靈魂！我要人類靈魂！」

「或者你應該睇下每個枱底。」面具小孩舉著「Ｙｅａｈ」的手勢說。

「頂！我先無咁得閒！我要出去探索下，睇下有冇人類喺度！」

「可以呀，不過夜啲探索會好啲。」

「點解？」

「因為，尋人勿探早（尋人密探組）。」

「頂！！！！！！！」

Jill 同大哥段對話寫到有D亂

勿探早好笑

見到人中意睇我都好開心

食完飯出多篇

最尾個幾句以為鴻福朗

可能衣篇係鴻福郎寫

你食幾耐

作者係咪有玩undertale

爭咁啲
？＆@＊＃＄！@＆

個細佬亦正亦邪睇到我好緊張

咁夜食飯？幾時食完？

勁撚似

碗飯仲有幾多

大哥真係惡作劇之王
分分鐘佢而家打扮成個細路都係假的

樓主揾鴻福郎代筆

用浴缸食飯？

社長食咖喱？

求文

Lmlm

早餐都就食埋啦

真係好似 尤其叫細佬望下主角藏身點嗰part

好正啊，
第一次睇樓主既故，
遲d先追返之前

仲要個細佬都話無時間咁做

不安

推
文呀

好似ib...

恐怖故總係有幾隻自私撚煩住曬
又要代入主角一齊感受個懸疑feel 但又唔敢感受幅圖突然出現 主角嘅震撼感 去睇師奶劇吧啦

人呢？

樓主食飽未

係咪啃死咗

食咁耐

這個阿哥非常囂張

半完成版
爭啲瀝青

光頭？

極短髮

想睇埋jill

琦玉原來係魔鬼

緊接下來就會有Jill

硬係覺得Jill有問題

樓主出故有啲慢，但都照支持。加速啊

食左5個鐘飯

夠鐘飲早茶喇

食飯食到而家

慣左半夜寫文 完左sem都瞓唔著

Btw 同Jill bb同校

餐飯食咁耐嘅

面具壯漢似乎受不住他的冷笑話，打開門離開了教室。

面具小孩朝我們說：

「你兩個可以出黎啦—」

我謹慎地探出頭往外望去，面具壯漢短時間內應該不會回來。

我拉著Jill離開枱底，她這才用紙巾抺走臉上的水珠。

「點解你要幫我地？」我問道。

面具小孩舉著「Ｙｅａｈ」的手勢說：

「嘻，你地咁快死就無野玩—」

雖然暫時脫離危險，但面具壯漢隨時都會回來，最好還是盡快離開這裡。

於是我問他：

「我地係咪可以走？」

「當然可以。」面具小孩把姿勢換成蒙面超人的變身動作。

我們經過他身旁的時候，面具小孩曖昧地對著Jill說：

「有趣…有趣…」

Jill直行直過，連眼角都不往他的臉上瞟一眼。

我輕輕的打開門，發現外面不是剛才的天橋，而是一條窄走廊。

窄走廊的右邊通往其他課室，左邊通往一個開闊的空間，這不正是第三學術大樓的七樓走廊嗎？

原來我們已經來到了三學術大樓，我心想。

小心的瞄了一眼四周，確認沒有人在後才跟Jill趕緊離開。

我們貼著牆壁向那個開闊空間挪去，那裡放著幾張桌子，穿過開闊空間後便來到飯堂的門口，途中看不見面具壯漢的蹤影。

我們該去哪裡？魔鬼少年說我的同學在這裡，但沒有進一步透露他們的具體位置。

四周圍靜得令人耳鳴，空無一人的七樓只有我跟Jill踽踽而行，驟然一道推門的聲響打破了靜寂，一個昂長九尺的壯漢往飯堂裡面走了出來。

不是面具壯漢又是誰…？

他似乎很意外，定睛看著我們，然後大吼：

「人…人類！！！！！！！！！」

他一下子宛如瞬間移動般移動了十多公尺閃到我面前，超過兩米高的軀體讓我感到了一種前所未有的壓迫感。

他單手抓住我的脖子一把拎起我來，大笑道：

「人類！！！我搵到人類呀！！！」

我雙腳離地，只能徒勞的在半空中手舞足蹈。

Jill大驚，道：

「放低佢！」

她揮舞著拳頭用力打在面具壯漢的身上，可是她再怎麼用力打，對於他來說頂多像是蚊咬。

就在這時，身後傳來熟悉的聲音：

「嘻，細佬，你唔記得左魔鬼唔可以直接整死人類？」

「頂！係喎！」

他將我扔出了一米多遠，「啪」的一聲我重重的摔在了地上，Jill忙搶過來將我扶起，擔心的問道：

「你無事嘛？」

「無事…只係有啲痛。」我驚魂未定，忍著痛回答。

「頂！咁我點先可以令到佢地乖乖地交出靈魂？」面具壯漢苦惱地說。

「不如黎一個賭局，佢地輸咗就要交出靈魂。」面具小孩舉著「Ｙｅａｈ」的手勢說。

「頂！好主意！」

突然一張賭桌從半空降到地上，發出「砰」的一聲。

我的情緒已經平復過來，說：

「我唔同你賭！」

「豈有此理！！！」

他一個閃身從後掐住了Jill的脖子再將她整個人拎起，說：

「你唔賭我就掐斷佢條頸！」

Jill懸在半空中的雙腿一踢一踢，喉嚨被他掐住，只能發出「嗯—嗯—」的聲音。

我轉頭望過去面具小孩，心裡懷著一絲希望他會叫停他的弟弟，他卻別過臉吹起口哨來：

「啾啾啾—啾啾啾啾—」

只見Jill的掙扎愈來愈小，快要支持不下去，情況危急之下，我忙道：

「好…！好！我同你賭…」

「好！！！」

他慢慢地將Jill放低，她隨即軟坐在地上不停地喘氣。

接著我被一股力量移到賭椅上面坐下來，賭桌上面放著我的蠟燭及燭台。

面具壯漢拉開椅子，坐了在賭桌的對面，說：

「三盤兩勝，輸左你就要交出靈魂！」

「如果我贏左呢？」

「哼！你贏左既話你要我做咩都得！」他豪邁地說。

面具小孩插口道：

「除左任何關於離開依度既要求。」

他說完之後用雙手做出一個十字死光姿勢。

「好…一言為定。」我說。

「一言為定！」面具壯漢說。

「賭咩你決定！」他又說。

我大腦飛快地轉動起來，思考著，假設他們不出老千，如果選一個純粹靠運氣的賭博遊戲例如賭大小，我不能確保自己穩贏，運氣不好便會賠上性命。

然而，如果選擇的是有技術成分的賭博遊戲，例如廿一點及德州撲克，面對著面具壯漢這種粗神經的人，我的勝算很大。

但是一切都是建立在「他們不出老千」的前提，如果他們出老千的話，無論玩什麼我都會輸。

「保證無老千？」我開口問道。

「哈，我黎做莊，保證無老千。」面具小孩說道。

肉隨砧板上，我也沒有選擇的餘地，只好選擇相信面具小孩。

我說：

「就廿一點。」

「哈，好！」面具小孩說。

「我地玩簡化版廿一點，莊家自己唔會有牌，無得加注但你可以投降重新黎過，每人可以投降三次，最接近廿一點或者拎到廿一點果個贏。」

面具壯漢用力拍桌，說：

「好！」

我想了一會也答應了，說：

「好。」

面具小孩笑著說：

「好，咁我地開始。」

這時候Jill緩緩地走過來站在我的身旁，好像已經沒有大礙，她愧疚地說：

「對唔住，全部都係因為我…」

「傻啦，一啲都唔關你事，一切都係佢地既錯。」

她的愧疚感絲毫沒有減輕，顫抖著說：

「對唔住…對唔住…」

我握著她冰冷的手，說：

「放心，我一定會贏。」

Jill呢條友有古怪

鬥智 大隻佬應該冇腦

jm9

咪quote 啦 唔想block多個

無講過話唔可以爆

大隻佬直取Jill 姐係佢唔係人類？

突破肓腸

好睇支持

仲有一篇

多謝

返住工追

F5

晏啲考完試繼續追

呢到有啲....

jill係天使???

佢父母係地獄喎

華腸

魔鬼嘅女

老漢推post

惡魔既女

半人半魔，半神半人？

仲未有文

有無得加速？

狂禁f5

終於睇晒貞子

Push

個兩兄弟感覺好似undertale個對骷髏兄弟

樓主食完午餐未

面具小孩開始發牌，他分別派了一張底牌給我們。（牌面向下，只有自己能看見的牌。）

我看了一下自己的底牌，是紅心Ａ。（可當作為１點或１１點）

我暗裡高興，然後用眼角偷偷掃了面具壯漢一眼，因為他戴著蒙面超人面具所以看不到他的表情，看來只能從身體動作及說話語氣來推測他的牌了。

接下來，面具小孩再向我們派了一張明牌。（牌面向上的牌）

我差點笑了出來，我的是黑桃８，而面具壯漢拿到的是黑桃５。

現在的情況：

我：１１點＋８點＝１９點

面具壯漢：（未知）＋５點

這時，面具小孩問我：

「仲要唔要牌？」

我再要的話很大機會會「爆掉」，於是裝出一個沉思的樣子，過了一會兒才淡淡地說：

「唔要啦。」

面具壯漢拊掌說要多一張牌，他再拿到一張梅花８。

他拿到牌之後大笑起來：

「哈哈哈哈哈！」

現在的情況：

我：１１點＋８點＝１９點

面具壯漢：（未知）＋５點＋８點

因為我已經不再要牌，所以面具小孩繼續問他還要不要牌。

他擺著手說：

「唔要啦！」

這時，面具小孩問我們：

「兩位選擇開牌定係投降？」

他剛才拿到牌竟然大笑起來，難道他的牌比我更好？

他的底牌必須是７或者８才能贏我，從一副牌裡抽到７或者８的機會只有大概１５％，加上賭桌上已經有兩張點數8的牌，他底牌如果是8的話桌上就有三張點數8的牌。

始終是賭博遊戲，最後還是要靠運氣，我說：

「開牌。」

面具壯漢也說：

「開牌！快快快！」

面具小孩翻開我們的底牌，他的底牌是梅花７。

因此，他的點數是７點＋５點＋８點＝２０點。

比我還多一點—

我輸了……

手在不住的顫抖，就連冷汗也被嚇得掉了下來。

「哈哈哈哈！我贏左！」面具壯漢大笑道。

我放在賭桌上的蠟燭的燭火突然黯淡下去，我開始感覺到呼吸困難、全身乏力。

「哈，我細佬贏左第一局，只要佢再贏多一局你就要交出靈魂。」面具小孩說。

「人類女性—如果你有多餘小動作佢就會即刻死。」面具小孩冷冷地說。

面具小孩收了我們的牌，洗牌後開始下一局。

我用手拍打著臉，強迫自己提起精神來。

他剛才只是贏運氣，沒有問題的，我還可以用言語騙他、嚇他。

下一局，當面具小孩問我們選擇開牌還是投降的時候，我硬擠出笑容對面具壯漢說：

「你有無見過一個魔鬼，頭髮好短，著住一件白色恤衫。」

面具壯漢停住了動作，明顯知道我說的是誰。

「無！唔知你講邊個！」

「我岩岩先睇住佢溶左一隻惡魔。」

「頂！咁又點呀！」

「佢好似唔想我地咁快死…你拎走左我既靈魂，佢會唔會搵你算帳？」

面具壯漢微微顫抖著說：

「頂佢個肺！我先唔驚佢！」

「佢話唔容許計劃被打亂，你依家咁樣算唔算係打亂計劃？」

他身子一震，道：

「頂！依局我唔玩！投降！」

面具小孩確認他要投降之後，我們的底牌被翻開，他的點數是９點＋６點＝１５點。

而我則是７點＋７點＝１４點。

好險！

跟死亡擦身而過讓我心跳加速。

如果他不投降的話我便輸了，我望向賭桌上的蠟燭，蠟燭發出微弱的火光，一副隨時熄滅的樣子。

我必須支持住！

我答應過Jill會贏他的！

面具小孩重新派牌，接下來我都用同樣的策略，最後他只剩下一次投降機會；然而，他之後卻像發瘋了一樣不肯投降，
加上我連續三次抽到爛牌，我的投降機會也全部用光了。

頭髮和衣服早已被冷汗濕透，渾身因為緊張及恐懼而顫抖著。

我現時的點數是：３點＋４點＋１０點＝１７點

面具壯漢拿到的牌是：（未知）＋２點＋５點

當面具小孩問他還要不要牌的時候，他不悅地說：

「頂！唔跟！」

他翻出來的底牌是方塊９，總共加起來是１６點，比我少１點。

這樣，他的投降機會也用光了，接下來大家便要鬥膽量、鬥運氣。

我用手抹走臉上的汗珠，深深呼吸一下才看自己的底牌。

方塊５。

我再從面具小孩的手上取得一張黑桃４。

我現時的點數是：５點＋４點＝９點

面具壯漢拿到的牌是：（未知）＋８點

我再跟面具小孩要了一張牌，是一張紅心４，我的點數變成：

５點＋４點＋４點＝１３點

四圍的空氣都像凝固住，我清楚地聽到了自己的心跳聲。

還要不要牌？抽到９點或以上的牌的話我便立即輸掉，靈魂也會被他取去。

可是，１３點的勝算也很微。

我頓時陷入兩難當中，頭疼不已。

就在這時，突然一隻手搭在我的肩膀上，我轉頭望去，只見Jill站也站不穩，原本蒼白的臉色現在變成慘白。

我連忙扶著她，喊道：

「Jill！」

她吐出細碎的聲音，說：

「唔…唔好要牌…」

好緊張 加速

唔好停

Jill好有可疑

點會停呢個位

休息陣繼續打

態度正確

好撚正

追咁多故 樓主都算chur 一日出兩三次
有啲真係催文催得過分咗

考緊Final 清醒既時間較長
加上個故咁正

樓主

上呀

去到呢個位 好難唔催

jill：唔好...我有老公...

學樓上巴打話齋，冇話唔爆得喎

推推

Jill應該係用左自己能量去預測未來
所以大哥先叫佢唔好再有小動作

出快啲得唔得

今晚12點前有~~~

睇到好緊張

推推推

好緊張 樓主加油

以為猜包剪揼

天橋

商學院行政教室

岩岩路過順便影底

如果樓主識玩應該時空交錯去到羅 廣場

City 留名

留名
聽朝繼續考試

倒數

姣婆可唔可以喺呢個故crossover?

其實有諗過外傳出佢
btw佢都係對一個人主動 唔算姣既

係咪12點前

話時話,好想睇貞子動畫／電影化

距離說好的12點前仲有1分鐘

coming

f5

快

瘋狂f5

都係冇講時區

「下一張牌係紅心Ｑ，而佢張底牌係梅花４，只要你唔拎牌就贏到佢。」

我呆呆的望著她，完全反應不過來。

她看著我目光始終沒有移開，咬著嘴唇道，緩緩道：

「…你要信我。」

緊接著她的一句話，再看著她慘白如紙的臉，我終於明白發生什麼事情。

她剛才又預知了，她上次預知過後身體都突然間變得非常虛弱，而這次她預知了我的牌。

我心亂如麻起來，接下來我需要作出抉擇，選擇相信她還是不相信她。

相信她的話，我的性命將懸於她手上。

然而，她身上有著很多謎團，她的能力、她的父母、她對魔鬼的敵意等等…

到底我應否將生命交托給她？

我緊閉雙眼，深深嘆了一口氣。

「人類，考慮成點？」面具小孩帶著笑意的問道。

過了很久，我終於張開眼睛，用堅定的眼神直視著他說：

「我唔要牌。」

「確定？」

「係，我確定我唔要牌。」

「頂！女人，我就唔信你可以預知！我要牌！」面具壯漢厲聲道。

在這一剎那間，我全身的血液都似已驟然凝結了起來。

面具小孩慢慢地從副牌中取出一張牌，再將牌端到面具壯漢的面前。

就在下一瞬間，我幾乎不相信自己的眼睛！

果真是紅心Ｑ！

「頂！！！」

面具壯漢將自己的底牌掀起，已瞧見了，是梅花４。

４點＋８點＋１０點＝２２點！

他的牌「爆掉」了！

即使他不要牌，１２點也是輸給我的１３點！

我一輩子從來沒有像這般鬆一口氣。

「哈，一比一，最後一局將會分勝負。」面具小子說。

他再發牌，我拿到方塊９及黑桃Ｋ，面具壯漢拿到紅心７。

我的點數：９點＋１０點＝１９點

面具壯漢的點數：（未知）＋７點

１９點…

又是１９點…

當面具小子問我還要不要牌的時候，我轉頭望往Jill，只見她無奈地搖搖頭，表示不知道。

我開始緊張，心跳瞬間加速。

我已經１９點了，再拿的話很大機會「爆掉」。

死一般靜寂中，我終於開聲道：

「我唔要牌。」

跟著，面具壯漢要了兩張牌，分別拿到方塊２及紅心３。

我的點數：９點＋１０點＝１９點

面具壯漢的點數：（未知）＋７點＋２點＋３點

大家都不能再投降，只能等著開牌。

面具小孩伸手去翻開面具壯漢的底牌，四周圍的氣氛瞬間飆到了緊張的臨界值，連空氣也好像凝固了一樣。

我看著他的底牌被翻開，是桃花Ｊ。

１０點＋７點＋２點＋３點＝２０點

我嘴角的肌肉不住的在抽搐…

完蛋了…

這次我完蛋了…

我不敢望往Jill，我怕一看之後便會崩潰的哭出來。

知道自己將會死去的那種恐懼、那種無助，就像被蟒蛇纏繞著一樣骨骼和內臟被擠壓到一起，一點一點窒息，沒有逃脫的可能性。

接下來面具小孩把手伸到我這邊，我已經失去了臉部的表情機能，像愣子一樣看著他翻開我的底牌。

方塊Ａ。

……

……

咦？為什麼我的底牌是方塊Ａ？

我茫然若迷，完全在狀況之外。

「豈有此理啊啊啊啊啊啊啊！」

面具壯漢跳了起來，「咚咚咚」大力捶打著牆壁發洩。

Jill立刻緊緊的擁住我，激動地說：

「太好喇…太好喇……」

我可以感覺到她的體溫、她的心跳、她的呼吸，甚至她臉上的眼淚。

我還未回過神來，怎麼回事？我不是１９點輸給他２０點的嗎？

我慢慢地將目光移到賭桌上，然後揉著雙眼幾乎不能相信，我的牌是方塊Ａ和黑桃Ｋ，加上來是：

廿一點！

奇蹟般的廿一點！

到底怎麼一回事，為什麼我的底牌會被換成方塊Ａ？

耳邊繼續傳來面具壯漢打牆的聲音，整棟建築物都如地震般的震動。

「細佬，你知唔知點解你會輸？」

面具壯漢氣急敗壞的吼道：

「啊啊啊啊啊啊，點解呀！！！」

面具小孩舉著Ｙｅａｈ的手勢說：

「因為，佢有王語嫣（皇與煙）。」

「頂啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！」

面具壯漢崩潰大哭。

又搞gag

樓豬有冇諗過頂替鴻福郎個位

係咪大哥救左主角一命?

19點都贏到20點？咁你老豆都變小甜甜啦！

今次樓主做多左啦

10+7+3+2=20?

我有心臟病 ! 我暈咗 !

應該介乎人魔之間
所以可以直接殺條女?

段譽：「為什麼我的底牌… 」
王語嫣：「 」

好彩你提我
太多數字 一時之間打錯左

我都睇到

聽日考數 唔好咁對我

好想捽王與煙

諗起Vitas

未完sem都要睇到live

啲gag。。。

爆Q左

＠）＿＄（＊＠＿）＄（＠＿）＄（＠＿＄（！＠＃！

仲會唔會有文？

起身會有
要踏入新一章故事了

起身先有 夠鐘返去考試了

Jill第一次用預知能力係幾時

由ac1傳送左去ac2果陣時
跟住主角問Jill見到D咩 佢唔肯講

樓主 我要挑戰你

從前有三隻蝦 叫哈哈哈

點先叫一個章節?

起左身了

係喎 剩係睇左佢聽到另一個世界既聲 睇漏左下一句

起身留名加速

身就起左 文呢

岩岩起身

加油

文呢 9:30 要考試

你考完試會有

又話起身就有 邊在人11點半先起身

九點半要返city考試 無文過下癮添

九半考+1

準備好迎接新一篇文

shitty仔lm

１０點＋７點＋２點＋３點＝２０點

原來樓主睇到
唔洗理

考完試

溫書嘅動力

晏都食埋都未有文

2點考試
唔知4點考完有文未呢

考完都未有

文呢樓主 我等得好苦呀

樓主既一陣係四粒鐘之後
起身係超過十二粒鐘之後

穿梭時空海南巴

能看見未來的Jill（想像圖）

我起身啦

好有趣 加速加速
我都想自己寫到咁有趣嘅故

我2點鐘考都考完喇

樓主係咪講緊美國時區

到底會有文䏲先定係金仔俾人斬首先?

岩岩起身
文呢

好睇

準備瞓
文呢

我準備好左7個鐘啦

屌你 考完試都未有文

文呢 又話12點前有 欺騙我地感情

應該係今晩12點前

仲未到12

我一直被Jill抱著，直至她意識到自己的動作有欠矜持才慢慢的鬆開我。

只見她眼瞼低垂，不敢直視住我，滿臉可疑的嫣紅，我一時竟不知道說什麼話才好。

這時，面具小孩走了過來，說：

「哈，恭喜你贏左喎！」

「……」

我默不作聲。

他見我不說話，又再說：

「其實你講得好岩，計劃好重要，唔可以被打亂。」

「加上如果我細佬拎左你既靈魂，Melt，你剛才提到既魔鬼一定會搵佢算帳，而我未必保得住佢。」

所以他的意思是為了保護弟弟以及確保計劃進行，他想我贏。

我猛然醒覺，問他：

「係你換走我底牌？」

他舉著Ｙｅａｈ的手勢說：

「哈，唔知呢—」

「你地既計劃到底係咩？」我追問他。

「哈，恕我未能奉告！」

他接著又說：

「不過咁，你贏左我細佬所以可以得到一個願望，你想要啲咩？」

我沉默不語，一時之間想不到要什麼。

「我其實無咩想要，你不如講我知我啲同學喺邊。」我說。

面具小孩似乎意想不到我會這樣回答，道：

「哦？就係咁簡單？你要咩都得架喎！」

我心裡有點心動，但總覺得不應該接受魔鬼的褒賞，誰知會不會有後果？而且撿回一條命就算賺到了。

我堅持的道：

「嗯，你話俾我知佢地喺邊就夠。」

面具小孩笑說：

「哈，好啦，佢地喺三樓。」

我點點頭，然後說：

「咁我地走先。」

我停了一下，躊躇一會兒才說：

「同埋點都好，多謝你救左我。」

我說完之後便跟Jill轉身離去，沒有再回頭。

我跟Jill在升降機間等著，她臉上的淚痕已經乾了，變回一副平靜的樣子。

視線對上，我不自覺微笑起來，她也報以一個微笑。

有時不用說話，一個微笑亦足矣。

我們搭升降機到三樓，待電梯門一打開便出去。

三樓是一個地面大堂，經常舉辦展覽，其中一個大門附近有一個叫做Délifrance的咖啡店。

我們在大堂上走著，周圍都不見人。

我有點懷疑起來，說：

「又話佢地喺度既？」

「可能佢講大話，我地要小心啲。」Jill輕聲地說。

我們刻意把腳步放輕，突然，一陣窸窣聲響從咖啡店那邊傳來。

我們對望一眼，互相點點頭，隨即朝那個方向探去。

走到店門附近，我躲在轉角處小心翼翼的探頭看一眼，看見咖啡店裡面有一幫人圍著圓桌而坐，發現全部都是我的同學。

看見他們之後，我抑制不住內心的喜悅，從轉角跳了出來喊道：

「喂！」

他們先是被我嚇到，瞪大眼睛看著我，等到回過神來的時候紛紛站了起來，一臉興奮的看著我。

一個藍髮女性推開門出來，說：

「Cisco！原來你都黎左？」

「係呀！點解你地會喺哂度？」

「入黎先講—」

她正想轉身時，留意到我身後的Jill。

她有點詫異的問道：

「佢係…？」

一時間不知道該怎樣說，只好回答：

「佢係我…朋友。」

「原來係咁，一齊入黎先講—」

我跟Jill走進咖啡店裡面，抽出椅子坐在圓桌的周邊。

不計算我和Jill，在場總共有六個人，分別是藍髮Cara、潮童Isaac、學霸Eric、胖子Barry、男朋友Jeff、女朋友Clare。

我從大一起便認識藍髮Cara，她個性爽朗喜歡作嘻哈打扮，六個人裡面我跟她最熟稔。

學霸Eric推了推眼鏡，說道：

「Cisco，估唔到你都喺度。」

我問他：

「點解你地會集合哂喺度？」

學霸Eric回答：

「因為呢度有CAFE解決生理需求，同時因為呢度直通宿舍。」

「你地去過宿舍…？」我驚訝的問道。

「你未去過？」學霸Eric略顯詫異。

「未去過呀…」我如實回答。

學霸Eric臉色一沉，問道：

「你黎左呢個空間有幾耐？」

「唔夠一日。」

「怪唔得之，我地全部人都黎左超過十五日。」

「十五日？！」我大驚。

「嗯，呢度時空錯亂，即使每個人黎既時間一樣，但出現喺度既時間可能會唔一樣。」

「你地係咪收到EMAIL，去完AC1六樓之後就被困？」

他點頭道：

「大家都喺十二月二日午夜十二點正收到同一封EMAIL。」

我又問他：

「咁宿舍有咩特別？」

女朋友Clare雙手托著腮說道：

「宿舍係安全區。」

我如夢初醒，難怪要留在接近宿舍的地方。

這時候，我留意到圓桌上有一張校園全地圖。

我好奇的問道：

「你地岩岩傾緊啲咩？」

藍髮Cara凝重地說：

「我地計劃緊離開呢個空間，聽日就會行動。」

今晚一點前仲有一篇

準備有人死 very sure

好有畫面

我要挑戰準時

人生總是充滿挑戰

正呀 終於等到 仲要直入高潮

後日考 書都未溫都要追

正

巴打們信多次

推
支持準時出文

好慘 死既係咪學霸

In 樓主, we trust

Live 咗
樓主快手小小 女友等緊你出文
等到唔耐煩
依家得我頂住

支持結局冚家剷揮手區

我地:
樓主:

我地:「樓主啊！一千萬世紀對你來說是多長呢？！」
樓主:「一秒」
我地:「那一篇文呢?」
樓主:「那只不過是數個文字。」
我地:「那就請你給我們數個文字吧」
樓主:「那等我一秒鐘 」

今次一點又邊一個時區

Jill成日都咁可疑.....

就黎end?

太多人了 要死咁d

唔會掛

Live左

一開頭見到個post忍住唔睇 忍到宜家都係live左

學霸一定死

唔會咁快完

全滅

cisco同jill

喂好正呀喂，我中意！！

IB+屍體派對

jill=Mary
學霸一行人=屍體派對

唔知樓主可唔可以準時呢

都未死人

話唔定佢地集體召喚魔鬼～

樓豬 你仲有一個鐘

........

仲有45 mins

懷疑沖完個涼訓前都等喊到

唔

聽日最後一科 係生係死睇樓主啦

重有27分鐘

樓主快啲出文 好眼訓

等埋訓 樓主加油 聽朝考試

我都係聽朝

樓主話幾點話？

重有十分鐘

六分鐘

5mins

我就唔信準時

希望越大

仲有四分鐘

3mins

2mins

1mins

Molamola

time up

1:00

我要推遲25分鐘

lm等樓主

不如你講個耐啲既時間

等埋你先瞓

面具小孩叫主角做melt?

留名睇遲2.5個鐘

溶左惡魔個個少年魔鬼

#metoo

1點前

3點先再返嚟

仲有五分鐘

說好的25分鐘...

考試專登等埋你出文先訓

樓主講既野都唔好信

夠鐘

24分鐘啦

25分鐘又就黎到喇喎

28分鐘
唔通樓主入左個空間，時間同我地唔同

樓主 你以為我哋好似你老母咁 會俾多 再 再俾多 啲時間你打機咩

呢度時空錯亂，即使每個人黎既時間一樣，但出現喺度既時間可能會唔一樣。

我驚訝得像頭頂炸了個響雷，過了好一會兒才道：

「你地知道點樣離開？」

藍髮Cara慢慢地回答：

「首先，我地認為呢個空間係由魔鬼造出黎困住我地，原因有二。」

「第一，我地唔止一次見到魔鬼；第二，我地得到一段聲帶。」

說罷，藍髮Cara用手機播出一段詭譎神秘的聲音。

聲帶的開頭像是蟲子蠕動的聲音，緊接著是極高頻的單音，不時還傳出撕扯肌肉的聲音，最後變成滋滋滋的電流聲。

剎那間，我感受到一陣惡寒及噁心感，然後我斷斷續續聽到幾個英文單詞：

「Devil... Here... Created... Together... Forever... Ever... Ever...」

然後那聲帶就完了。

我不停地喘氣連半點話都說不出來，感覺那聲音好像仍在我腦中迴盪。

等到我緩過氣來，藍髮Cara才繼續說：

「既然空間係由魔鬼創造，佢死左之後空間應該會崩塌。」

我嗄聲問他：

「你地打算殺左佢？」

「嗯……」藍髮Cara點頭道。

「你地打算點樣搵佢出黎？」我問道。

這時潮童Isaac接口說：

「我地打算自殺引佢出黎。」

我不禁駭然，他繼續說：

「因為佢地暫時唔想我地死住，所以一定會出黎救我地。」

我插口問道：

「但聽日就行動會唔會太急？你地有把握可以殺死魔鬼？」

這時候，潮童Isaac突然將一把匕首插在桌上，桌子瞬間出現一個裂縫，道：

「愈早愈好，因為佢地唔想我地死住，所以就算我地失敗都唔會有事。」

他眯起眼，賊賊的笑道：

「加上，我地有依把武器。」

我把目光移到他的匕首上面，只見那匕首寒光異常逼人，看久了讓人感到不舒服。

我疑惑地問他：

「呢把武器係…？」

潮童Isaac回答：

「我地贏左一場賭博，喺一個魔鬼手上贏返黎。」

我瞪大雙眼，問道：

「係咪戴住蒙面超人面具既兩兄弟？」

潮童Isaac有點意外：

「咦，你都見過佢地？」

「係…你竟然打算用魔鬼既武器黎對付返佢地…？」

「WHY NOT？你呢？你問佢攞左啲咩？」

我吞了一口口水，才說：

「我無攞任何野。」

他皺著眉問道：

「你輸左？但無理由吖，你輸左就唔會喺度。」

我尷尬的道：

「因為我覺得唔會有咁便宜既事，所以無攞到任何野。」

聽到我這樣說之後，潮童Isaac的嘴角勾起一抹冷笑，沒有再說話，他隨即將視線移到Jill身上，上下打量著她。

其實大家一直注意到Jill，可是因為她素顏冷眸，美得讓人窒息又異常冰冷，在場所有人都不敢主動跟她搭話，連看也不敢看她一眼。

潮童Isaac輕輕的咳了一聲來給自己壯膽，然後笑著問她：

「大美人，點稱呼？」

「Jill。」她斷冰切雪的道。

他強忍住興奮的心情，道：

「我係Isaac呀，好高興認識你！」

Jill沒說話，只禮貌地點頭。

他繼續跟Jill搭話，說：

「你攰唔攰？餓唔餓？我整三文治你食吖！」

「唔駛喇，多謝。」她禮貌地回絕他。

跟著Jill望向我，問道：

「依度好似有三文治，不如我地翻熱黎食。」

我看著她，又用眼角瞥了潮童Isaac一眼，只見他恨恨的瞪著我，好像想扒我的皮。

issac一睇就知係個仆街仔

Mk死先

係咪淨係得一篇

説話唔需要咁難聽

潮童RIP

因為我遲出同埋短左 我依家打多篇 同埋我整緊段錄音

錄音: 好有心

今日仲會唔會有？

明明係city人收到封email先會入咗去魔鬼嘅空間 jill照計應該唔會收到封email咖喎

睇故唔好駁故

之前有提到佢見到魔鬼而主動入黎
遲啲會再清楚交代

點知就係呢啲角色唔會死
好多作者都戇鳩鳩留呢啲柒頭不死
希望樓豬唔會啦

Issac 呢d應該會搞鳩男主角 可能入魔之類 佢把刀好鬼

所以唔洗死

通常會拎住把刀自己走 然後關鍵時刻返嚟搞屎棍

樓主好用心

安全區
好正好有feel 即刻諗起絕望走廊

好睇
支持支持
唔洗急 最緊要保持質素

好期待段錄音

樓主幾時寫埋去CMC?

每日一篇

我是來留名的

七宗罪

唔使急
保持質素

慢慢啦樓主

俾帽我戴條撚樣就係叫issac

屌你老母希望佢慘死再冚族剷

Jill

等得好痛苦

附件：手機錄音.wav（652 KB）

不安 唔敢聽嘅揮手

上車聽

冇人想睇呀，收皮啦廢柴

We can’t find this sound.
係咪我問題

嘩 咁大仇口

try again

樓主好有心機,支持你 第緊下一篇

個人覺得段錄音幾relaxing 下

聽到了 thx

段錄音都冇魔鬼把聲既
唔通我唔係天選之人

幾時出下篇

有架

魔鬼打C egg

issac死狗公

段錄音好似asmr

錄音剩係聽到 errr...errr

樓主好比心機 加油 我繼續推post

完sem 文呢

嗯 樓主我下年再返黎睇過

樓主真係好有心機整個故事

加油

其實真係聽唔出講緊咩

聽唔到魔鬼既聲音。。。

有唔同角色定位嘅同學出現 加上段錄音
諗起紅van

日光日白聽 好安心嘅感覺
btw 樓主好有心

開頭睇都覺得有啲紅van嘅feel

樓主好有心 加油！
(日光日白都唔敢聽 )

issac 真係狗公名嚟

叫親issac都以為自己好型

但耶撚名蒞
啲耶撚係柒少少嫁喇

咪戇鳩啦 個世界好大

終於追到live
好緊張好刺激
Btw，想快啲睇到jill

講緊個故啫 咁撚激動

hi issac

十幾廿人讚好

屌你老母我真係好憎呢個閪名呀，快點慘死再冚族生花柳生上腦死啦屌

咁多留言得一篇

我要文呀！

我吞了一口口水，回答她：

「好呀。」

這時，藍髮Cara站了起來，說：

「一齊吖，我話俾你地知啲食物放邊。」

「麻煩哂妳—」Jill說。

「唔麻煩唔麻煩，Cisco既朋友即係我既朋友。」藍髮Cara笑著說。

除了藍髮Cara之外，我跟其餘人其實不熟，學霸Eric、胖子Barry、男朋友Jeff一起做過小組項目，潮童Isaac和女朋友Clare基本上沒談過話。

藍髮Cara領著我們到廚房，不只三文治，這裡還有意粉和焗飯等。

翻熱三文治的期間，藍髮Cara問Jill：

「飲唔飲咖啡？黎左呢度之後，我學識左點樣沖咖啡！」

「好呀—」Jill微笑道。

「我又飲—」我說。

藍髮Cara吐了吐舌頭說：

「無你份呀。」

「唓—我一陣自己沖。」

然後藍髮Cara便帶走了Jill，Jill回頭看了我一眼，但很快就轉身離去。

我們回到圓桌前，一邊吃三文治一邊繼續剛才的討論。

我嘴裡塞著食物，結結巴巴地問：

「聽日既計劃係點？」

學霸Eric緩緩地道：

「我地會去樓上一間細課室，分成兩組人。」

「第一組留係課室外面，魔鬼入到課室之後即刻用聖經貼滿門口封住佢。」

「第二組留係課室入面，負責自殺引佢入黎同埋伏擊佢。」

我將嘴裡的食物咽下去，一臉凝重的問道：

「咁邊個負責自殺？萬一有咩差池…」

學霸Eric臉色沉了下來，半餉才道：

「我負責自殺，畢竟呢條橋係由我諗出黎。」

我懷住擔憂之意說：

「其實我地可以再諗下其他方法…」

學霸Eric深深吸了口氣，重新說道：

「我地無時間啦，時機一過我地全部都會死，咁不如依家博一博。」

這時候，我目光移到他的臉上，只見他一雙眼睛目光炯炯，顯然已經做好心理準備，知道他心意已決，我沒有再多勸阻，話題一轉，我說：

「你提到用聖經黎封住魔鬼既行動，但係我同Jill試過讀聖經黎對付魔鬼，佢完全無事。」

學霸Eric道：

「如果你逐句逐句念經文既話，凈化力量會唔夠，要將大量聖經貼喺門口先封到佢行動。」

「原來係咁…咁我同Jill…」

學霸Eric猜到我想問什麼，回答道：

「你地第二組好嘛？第一組唔需要太多人。」

我說沒有問題，Jill也點了點頭。

「咁我地聽日中午十二點喺Délifrance呢度集合，我仲有啲野想同Cisco同Jill講，其他人可以返房先。」

看來學霸Eric是這裡的領袖，不過我沒有完全異議，他的確是最佳人選。

眾人散去，潮童Isaac離開前不忘跟Jill說：

「晚安！」

Jill微微點頭，沒有言語。

其他人都走了之後，學霸Eric將Jill叫到一邊，他們神色凝重，對話因為距離太遠而未能聽到。

對話很快便結束，他們走了過來，學霸Eric開口道：

「我帶你地去宿舍。」

在他的帶領下，我們來到了大堂側的演講廳門口，他拉開門，裡面竟然是宿舍樓層的電梯間，走進去後還看見牆上貼著宿生會活動的照片，上面寫著「Hall 6」。

一片靜寂，我們拐進一條長走廊，左右兩邊都是房間，然而，所有門的鎖頭都被人破壞掉。

學霸Eric知道我心裡的問題，於是說：

「我地無鎖匙，同埋我地要搜集物資。」

他繼續道：

「你地隨便揀一間房，但唔好離開呢層，我地希望集中埋一齊。」

「好，無問題。」我說。

他停住了腳步，轉頭對我和Jill說：

「咁聽日中午十二點準時喺Délifrance度等，兩位晚安。」

「晚安。」我說。

「晚安。」Jill說。

他走了之後，我跟Jill挑了走廊中間的兩個房間，她的房間在我正對面。

說了晚安，正想入房間之際，她喚停了我，說：

「可唔可以同我去COMMON ROOM？」

今晚仲有

推推
多數Issac呢d撚樣都會害死左人先再(可能)死

SF篇🤔

學霸到時死左冇人救就好笑

聽住先

呢篇不斷描述大家都將注意力擺係Jill身上，又帶佢去一邊沖咖啡&講野，到底條伏線係咩? 好期待

live

係咪真㗎？

好正

lM

奇怪

common rm係咪扑嘢

去common room啪啪啪引啲魔鬼出嚟𥄫嘢

聽講 新生命既出現會打斷死神既計劃

jill

樓主講既今晚同大家既今晚係唔同
大家早啲訓

唔知今晚又係邊個時區啦

點解咁多人要同Jill單獨講野...
唔通同jill夾埋整主角？

唯有大家一齊中出jill
射到佢大肚

學霸係咪要死喇

可唔可以俾mk issac死先

00:10

今晩既意思係

00:16

00:24

樓豬同我地有時差

好似唔應該係結巴喎
支支吾吾？
含糊不清？
嘰哩咕嚕

就算是時差

深信樓主係外國留學

樓主嘅夜晚幾時到

樓主

說好的今晚

就嚟48小時先一篇

恰著左 5點前會有

姐係聽日晏就出

咁5點前不會有

我聖誕節禮物係樓豬準時出文
一日10篇

各位巴打瞓教先啦
BTW樓主唔好捱咁多野 身體要緊 而家都凍

樓主 要學下唔好比False Hope 你既 Fans

樓主保重

準時5點入黎

薯仔你返去打文啦

Hall6??

Hell 666?

Ok 我晏晝5點再入黎

試談談「夜晚」的定義。

我屌你啦

咁大怨氣

啱啱做完野臨訓諗住有文睇㗎嘛

未訓仲等緊

未訓等文

應該7點了

04:59

早晨
樓主加油

6點都黎了

穿梭三界 跳出五行

期望愈大失望越大
下次試下唔好講實時間

5點

比人催文應該都唔少壓力嘅
樓主加油

[pink]Between下次可以試下唔好講實時間要一眾巴絲久等比人屌 [/pink]

又會咁岩 比你快左添

樓主係咪去咗歐洲exchange

我一時怔住了，但隨即笑著說：

「當然可以。」

我跟隨著Jill向交誼廳走去，那裡放了沙發、桌子、電視，還有流理台、雪櫃等。

「坐喺度吖。」

她指著沙發說。

我點了點頭，跟她坐了在沙發上面，心亂如麻，不知道她把我叫到這裡的原因。

交誼廳之中，一片靜默。

接著，她伸出白皙的手，柔道：

「我想要聖經。」

「哦，好呀。」

我將聖經遞給她後，她便開始念起瑪竇福音來，我這才明白為什麼她把我叫到這裡，剛才輸了一局遊戲遭減弱的燭火沒有回復過來，她想替我回復。

她一邊念，我一邊偷看著她的臉龐，一直冷若冰霜的臉色現在只有溫柔和恬靜，幾縷黑色的髮絲，落在她如玉般的臉頰上，她就在我的身旁，仿佛從未這般的接近過……

不知道，是誰的心在悄悄悸動，在心間翻蕩的悸動，久久都不曾平靜。

時光悄悄流逝，也不知過了多久，她合上了聖經，緩緩抬頭對上我的目光，說：

「讀完喇。」

她的臉上掛著淡淡的微笑。

我心裡一片慌亂，怕她發現我一直在偷看她，硬擠出笑容道：

「哈…真係勞煩哂你，我依家充滿力量！」

的確，我全身的疼痛全然消失，新生的聖靈力量片刻周轉不休，生生不息，竟然無比暢快。

她微笑道：

「之前你幫過我，宜家輪到我幫返你。」

「哈，但係一開始喺LT5都係你幫我，咁我仲爭你一次。」

我想到如果明天的行動成功的話，我就沒機會還她了。

而如果行動沒成功的話，我便有機會還她，但也代表著我們不能離開這裡。

跟著我們陷入沉默，面面相覷，誰也沒有說話。

我有點尷尬地說：

「大家都攰，不如早啲返房休息。」

她眼中悄然掠過一絲複雜的情緒，慢慢低下了頭。

我知道她有話想說，於是靜默不語，耐心地等待著。

過了半餉，她才緩緩地點：

「岩岩喺CAFE，果個男人問我點解會出現喺度。」

「我答佢，我幫學生補完習之後見到魔鬼，所以就入左黎呢度。」

「但佢…好似唔信我。」

她滿臉委屈，此時此刻不再是冷傲的Jill，只是個軟弱的女子。

我神色轉為凝重，道：

「Jill，佢地遲啲一定會相信你，一定會。」

「依家就算全世界人都唔信你，我都會企喺你果面，永永遠遠企喺你果面。」

我說完之後，她怔怔地看著我，說不出話來。

我隨即意識到剛才的說話很不妥，幾乎像是告白，於是強忍住急劇加快的心跳，鎮定住了心神，正當想開口解釋的時候，她微微地，仿佛還帶著幾分羞澀之意，微笑了。

那笑容恍如夜裡綻放的百合花，從此烙印在一生記憶之中。

我也笑了，溫和的笑了，那笑容，仿佛是找到一生的幸福。

……

……

我回到自己的房間，用毛巾拭擦著洗澡後的濕髮，百無聊賴的看著房間原來主人的牆壁海報。

他應該是美國漫畫的愛好者，到處都能看見海報、手辦模型。

我把玩著他的閃電俠、蜘蛛俠手辦，猛然想起我跟學霸Eric他們的時間並不一樣，他們已經來了十五日，在他們的眼中現在已經是十二月十七日，彼此的時鐘不一樣，我可能會錯過他們的集合時間。

我隨便穿上了房間主人的「頹T」及「頹外套」離開了房間，記憶中學霸Eric的房間在最盡頭，我輕輕敲著房門，說：

「Eric，我係Cisco呀，有問題想問你。」

房間內傳來學霸Eric的聲音：

「入黎吖，冇鎖門。」

進到裡面後，看見他埋首在桌前弄著一些電子零件，他頭上方的掛櫃雜亂地放著銀器、水瓶、刀子等等。

「Cisco，你搵我咩事？」他專注著手上的工作，沒有抬頭。

「哦，係咁既，我想同你對一對錶。」

他抬起頭，醒悟過來：

「係喎，我都唔記得同你對錶，依家係夜晚十一點三十二分。」

我看看我的手錶，發現也是晚上十一時三十二分。

「原來時間一樣，係呢，你整緊咩？」我問道。

我這一說，他立即興奮地道：

「依個係用Arduino整既驅趕器，有啲似防狼器，不過佢係播二十倍速朗讀既聖經經文。」

接著他又拿起一個Ipad，說：

「我仲整咗APP，手機同平板電腦都可以變成驅趕器。」

「仲有依部單反相機，我加左個閃光燈遮光罩，可以打出十字架形狀既閃光。」

他喋喋不休說個不停，直至將他所有「神器」都介紹完畢後才讓我走。

我離開之前，他跟我說：

「聽朝我會將依啲裝備分俾大家。」

「嗯，希望我地成功，一齊離開依度。」我說。

「當然！」

我本來還想跟他說有關Jill的事情，但最後沒有說就走了，我相信行動勝過言語，跟Jill相處過後便會相信她。

我回到房間，躺在床上面看了一會兒閃電俠漫畫，睡意襲來，沒一會就睡了過去。

第二章完結
正式開始第三章

直播左，睇完直接瞓

瑪竇福音 ， 閃電俠

好高質，支持

好 可以訓了

神器好有創意 支持

如果用防狼器回hp咪勁快

其實都知岀文唔係應份
但只係覺得 如果岀唔到 就唔好講實時間啦

支持！郎郎加油

今晚深宵應該有文睇既

瞬間Live

立flag

唔知點解覺得結局會係 其實隻魔鬼係主角召出黎 因為jill係佢條女 死左 想復活佢 但大家入左黎異空間就唔記得左

好似係邊到見過呢個橋段

朗豪坊故

btw 覺得樓主以後唔好講實時間比較好

朗豪坊個故

差唔多啦
有一成似

THX
遲啲改返

我已經諗左方法去解決問題

如果開新po 我一定會負皮 成日遲到唔到

繼續留名加速 支持樓主

多負評我唔貼Jill張圖

樓主寫文速度

大家俾次機會
我會守時做個好孩子

文呢

樓主慢慢寫 想睇個好故

想快啲睇jill圖

想睇朗豪坊故，可以去邊到睇？

有無提過其他人蠟燭係邊

🤷‍♂️

大家唔好推住
等樓豬有文先推

一齊負佢皮

支持巴打負皮，寧願樓主focus返響篇文到

樓主即刻俾人負皮

Jill係咪讀做蕉

Jill讀做Jill

係呀

又就嚟爆post
有冇人計下1001入面有幾多個回覆係文

有爸打講起蠟蠟 其實係咪得主角同蕉小姐先有

笑左出聲

其實Jill先係大奸角

狗公都唔識解 唔知仲以為個角色周圍flirt 女
定啲人代入主角以為個救命恩人係自己條女咋

我要睇jill圖

No

客觀啲 撩條女嗲幾句就叫狗公咁應該8成男人都狗味重

香港時間八點正出文
以後都會準時

因為我打完文先講

Yau Ming

留名等文

一齊比個機會樓豬啦

不排除樓豬，太攰瞓咗

樓主你再係咁
就嚟比人爆菊花架喇

Btw出文未呀 女朋友又吹我屌7樓主老母喇

1001

下一章應該新po見

就黎1001

開新post先啦

大家8點前唔好推住
俾我post埋先
我今晚夜啲先會開新post
有啲圖未準備好

早上十時半的時候，我被手機的鬧鐘聲吵醒。

簡單地梳洗了一番後，我穿住房間主人的Adidas運動外套出去吃早餐。

來到Délifrance之後，看見胖子Barry和男朋友Jeff正坐著吃早餐，看見我進來，他們向我點了點頭。

我弄了一個三文治再坐到他們的旁邊，開始聊起天來。

「Jeff，你女朋友呢？」我問道。

「佢喺房訓緊教未起身…」Jeff苦笑道。

「哈哈…無問題既，仲有成個鐘。」我笑道。

「希望行動成功啦…我已經兩個星期無打機。」胖子Barry說。

「依度無得打機？宿舍應該有好多部電腦同PS4。」我好奇的問道。

「係有既…不過無得連機…唉…」胖子Barry沮喪地說。

「其實你地驚唔驚？老實講，我好驚。」Jeff面色頓時黯淡了下來。

「驚到瀨屎呀我…尋晚成晚訓唔著…」胖子Barry的聲線有些顫抖。

「當然驚啦，不過驚其實係好事，咁樣你先會有危機意識。」我老老實實道。

「幾有道理。」胖子Barry點著頭說。

「你岩，我返房搵女朋友先，你地慢慢食。」Jeff站了起來。

「好啦，陣間喺度見。」我說。

我逗留到十一時半才離去，胖子Barry則留在那裡等集合時間到。

我回到房間收拾東西，正將聖經和一些乾糧食水放進背包裡面，這時耳邊傳來輕輕的敲門聲。

我打開門，看見Jill站了在房門外面。

她一身白衣如雪，穿著跟昨天差不多的白色雪紡面料連衣裙，只是外面多搭了一件白色針織薄外套，遮掩住白哲的雙臂。

她的到訪使我有點意料不及，我說：

「早晨呀Jill。」

「早晨Cisco。」她輕聲地說。

「你搵我係咪有事？」我小心翼翼的問道。

她遲疑了一下，低聲道：

「我…我比較怕生。」

「哦，咁你坐喺度等我一陣，我仲爭少少野未執好，之後我地一齊行過去集合點。」

「嗯，你慢慢。」

她說完之後坐在椅上安靜等待。

當所有東西都收拾好後，我轉身正想喚Jill時，赫然看見她面上有著異樣的神色，有點恍惚，不太對勁。

我心中擔憂起來，輕輕喚她道：

「Jill…？」

她的雙眼茫然無神，沒有焦點，似乎沒聽到我在說話。

突然，她站了起來不發一言地走到桌前，拿起一支筆在紙上畫了起來。

她畫的速度非常快，就像根本不用思考，不到十秒鐘她便畫完，然後向後倒了在床上，失去意識。

驚慌之下，我走到床邊輕輕搖著她的身體，半餉之後，她漸漸睜開眼睛，目光茫然的看著我。

我緊張地問她：

「Jill，你聽唔聽到我講野？」

她沒有立刻回答，看上去還有點呆，不過很快的，臉色從最初的迷惘回復到正常的模樣，只是嘴唇略顯蒼白。

「Cisco…？我點解會訓左喺度？」

她站了起來卻一副搖搖欲倒的樣子，我大吃一驚，連忙扶住了她。

不用問也知道她剛剛又預知了，我隨即向她解釋剛才發生的事情，包括神情恍惚、突然在畫畫等等。

她低聲說：

「我想睇吓張畫…」

我說好，然後將她扶到桌前，目光一移，往那張畫望去。

全身劇烈顫抖—

死亡，從未如此接近過。

……

……

……

我攙扶著Jill去到集合地點Délifrance，比約定時間晚了一點，他們看見一臉虛弱的Jill時紛紛大感詫異。

他們圍著圓桌而坐，我扶著Jill在圓桌前坐了下來，藍髮Cara率先開口問道：

「Jill，發生咩事？」她擔心的問道。

Jill看著我，說：

「Cisco，你同大家講…」

我點了點頭，然後凜然注目著周圍所有人，說：

「各位，我諗行動要取消。」

「否則的話，Barry會死。」

附件：手機日記相片（831 KB）

正評 準時

好正，樓豬真係好有心
又有畫又有聲

當樓主準時po文時
大家都唔準時出現支持

可能嚇親

好正呀幅畫

啲人會唔會唔撚信蕉
學霸可能唔信邪 覺得佢地淆底唔想行動

搖著她的身體

得一篇？

好有心機
支持支持

開新po再貼多篇

肥仔死先

正評支持樓主

係咪樓主自己畫架？

好有心機

樓主畫工幾好

咁樓主努力啲推
訓先

其實我都係幫手推post 嘅

推爆佢

Final前見到個故 忍到終於考完
一日追到live 樓主加油
第一次睇你故 又寫到故又畫到畫
多才多藝好佩服

樓豬好多才多藝
叫人情何以堪

見到呢個標題我都好驚....professor嘅email真係好恐怖

我係黎推post既